{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_054789",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금릉 조룡리 은행나무"
    },
    "text": "金陵鳥龍里のイチョウ\\n\n慶尚北道金泉市大徳面鳥龍里51外2頭\\n\n1982年11月9日、天然記念物に指定されており、金泉市で管理している。面積は400平方メートルで、数は1本だ。老巨樹として受領は400年程度と推定される。銀杏の科に属する落葉喬木だが、木高さ28m、胸高に幹周11.6m、枝の下、茎の高さ4mだ。枝バラつきは東6.8m、西12.3m、南側9.1m、北13.4mだ。この木はソムギェ書院(剡溪書院)の後方に立っているが、この書院は1802年(純祖2)チュンウィコン(忠毅公)金ムンギ(金文起)などを配向するために立てたのだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "このイチョウの特徴は何ですか？",
            "answer": "このイチョウは金泉市大徳面鳥龍里にあり、400年以上の歴史を持つ老巨樹です。木の高さは28mで、幹周りは11.6mあります。"
        },
        {
            "question": "このイチョウは天然記念物に指定されているんですか？",
            "answer": "はい、1982年11月9日に天然記念物に指定されています。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの管理は誰がしていますか？",
            "answer": "このイチョウの管理は金泉市がしています。"
        },
        {
            "question": "このイチョウはどのような場所にありますか？",
            "answer": "このイチョウはソムギェ書院(剡溪書院)の後方に立っています。"
        },
        {
            "question": "このイチョウがある場所の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "このイチョウの場所の面積は400平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "このイチョウは何年くらい前から存在しているんですか？",
            "answer": "このイチョウの存在は約400年程度前から推定されています。"
        },
        {
            "question": "このイチョウはどのような科に属しているんですか？",
            "answer": "このイチョウは銀杏の科に属しています。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの枝の広がりはどれくらいですか？",
            "answer": "このイチョウの枝バラつきは東6.8m、西12.3m、南側9.1m、北13.4mです。"
        },
        {
            "question": "このイチョウが立っている場所には何があるんですか？",
            "answer": "このイチョウが立っている場所にはソムギェ書院(剡溪書院)があります。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの周囲には何が配向するために立てられた書院がありますか？",
            "answer": "このイチョウの周囲に立てられた書院は1802年にチュンウィコン(忠毅公)金ムンギ(金文起)などを配向するために立てられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 198,
        "QA": 431
    }
}